---
title: "GIMP Help 2.6.0"
date: "2009-10-19"
---

С опозданием, но всё так же тихо и незаметно выпущено обновлённое руководство пользователя GIMP. Внесены изменения, отражающие новшества ветки 2.6.х., обновлены переводы, а также изменён принцип хранения и обновления переводов.

Последнее требует отдельного объяснения. По мере появления переводов справки на новые языки предыдущий принцип хранения — все переводы в одном файле поабзацно — практически себя изжил. Теперь исходники на английском хранятся отдельно, а перевод на каждый язык — в собственном файле. Для хранения переводов используется формат PO, который упрощает их же обновление.

Вместе с тем, переход на PO повлёк за собой предсказуемое увеличение числа непереведённого или кажущегося непереведённым текста. Это произошло потому, что формат PO предполагает три статуса переводимого сообщения: не переведено, переведено, неточный перевод. Если перевод неточен, всегда используется сообщение на языке оригинала, каковым является английский язык. Любое изменение в оригинале влечёт за собой пометку перевода как неточного. Именно по этой причине некоторые главы, которые в предыдущей версии справки были переведены, в версии 2.6.0 доступны преимущественно на английском языке.

Изменения в русском переводе:

- переведено несколько глав документации к фильтрам, часть уроков, документация к новым инструментам, ещё несколько глав там и сям;
- вычитана приличная часть ранее не проверенного перевода;
- убран статус неточности для некоторых глав, где изменения в оригинале не должны были быть отражены в переводе.

Мы (существующая команда русских переводчиков справки по GIMP) не знаем, насколько часто будут выпускаться официальные обновления справки, поэтому  запланирован выпуск промежуточных сборок с обновлениями перевода. Следите за новостями.

[Скачать сборку HTML](ftp://ftp.gimp.org/pub/gimp/help/gimp-help-2.6.0-html-ru.tar.bz2) | [Скачать EXE для Windows](https://sourceforge.net/projects/gimp-win/files/GIMP%20Help%202/GIMP%20Help%202.6.0/gimp-help-2-2.6.0-ru-setup.exe/download)
